楊明駕車撞穿80年歷史石牆 重建涉資25萬 專家指港府可索償

節錄

楊明駕車撞穿80年歷史石牆
重建涉資25萬 專家指港府可索償

■損毀石牆已圍封，路政署稱最快月底完成修復。夏家朗攝

【本報訊】TVB撐警藝人楊明8月8日凌晨炒車，其平治私家車在馬己仙峽道鏟上路邊，令一段三米石牆損毀。社區組織「城西關注組」成員張朝敦一直研究香港石牆，他翻查憲報分析，估計受損石牆在1930年代興建，至今逾80年歷史，「好彩有堅固石牆，先可以頂住楊生架車」。他認為，若當局有保留石塊，仍可修復舊貌。中科興業董事總經理潘焯鴻計算，若要重造三米石牆，料涉及25萬元，港府可向楊明索償。

張朝敦分析，損毀的石牆是戰前所建，有1920至30年代的特色，圍欄石塊較方正，頂部有圓拱修邊。。。。。。。。。。。

■撐警藝人楊明本月8日駕車自炒，事後由警員扶走。

■馬己仙峽道的石牆建於戰前，石料由本地礦場出產。

張指從傳媒相片可見，倒地石牆大致完整，修復不困難，如啟德明渠工程都。。。。。。。。。

中科興業董事總經理潘焯鴻指，若要重換麻石修復，可在外地或中國輸入，。。。。。。。。。。

路政署：或會追討

一般道路設施損毀後，由路政署地區維修分判商負責維修，成本包括臨時交通改道、圍封、物料等。張朝敦以路政署「天書。。。。。。。。。

路政署回覆稱，署方沒上述石牆建造年份資料，據古物古蹟辦事處資料，該石牆並非已獲評級的歷史建築。。。。。。。。。。

路政署續稱，若有關設施因交通意外事故損毀，署方會在相。。。。。。。。。。。

哇屌仆街
終生監禁啦屌